\chapter{Projektmanagement}

\section{Projektstruktur}
In dieser Grafik wird die grobe Projektstruktur, die zu Beginn des Projekts festgelegt wurde, aufgezeigt:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.65\textwidth]{Bilder/Organisation.png}
	\caption{Grobe Projektstruktur}
	\label{fig:Projektstruktur}
\end{figure}

\section{Prozessmodell}
Dieses Projekt wurde im SCRUM-Verfahren entwickelt.

\section{Sprintplanung}
Es stehen acht Sprints `a zwei Wochen zur Verf\"ugung. Die Sprints wurden wie folgt aufgeteilt:
\begin{itemize}
	\item Einarbeitung: 2 Sprints
	\item Programmierung: 4 Sprints
	\item Reserve: 1 Sprint
	\item Dokumentation und Pr\"asentation: 1 Sprint
\end{itemize}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Bilder/Sprintplanung.png}
	\caption{Sprintplanung}
	\label{fig:Sprintplanung}
\end{figure}

\section{Risiken}
Folgende Risiken mussten in diesem Projekt beachtet werden: \\
\begin{itemize}
	\item Ausfall Teammitglied
	\item Multiplayerplattform
	\item Verlust tempor\"are Daten
	\item Inputkontroller
\end{itemize}
Die detaillierte Beschreibung der Risiken k\"onnen im Anhang oder im Projektplan nachgelesen werden.	\\
Folgende Risiken sind eingetreten:
\begin{itemize}
	\item Multiplayerplattform
	\item Inputkontroller
\end{itemize}
Der Reservesprint wurde somit zur Behebung dieser Risiken eingesetzt. \\
Die Multiplayerplattform wurde bei der Entwicklung des ersten Prototypen zum Laufen gebracht. Jedoch war die Umsetzung der Synchronisation der Daten zeitaufwendiger als gesch"atzt. Nach einer Umstrukturierung des Projekts funktionierte die Synchronisation nur noch fehlerhaft. Dies wird aufgrund zeitlicher Knappheit erst nach der Abgabe verbessert. \\
Beim Inputkontroller stellte sich heraus, dass verschiedene Ger"ate verschiedene APIs verwenden. Es muss zwischen XInput und DirectInput unterschieden werden. Die Unreal Game Engine unterst\"utzt nur DirectX. Somit konnten Kontroller die XInput verwenden zuerst gar nicht verwendet werden. Mit einem Hilfsprogramm konnten die XInput-Kontroller umgemappt werden.


\section{Externer Aufwand}
Das 3D Model der \gls{HSR}, welches im Verlauf der vorgegangen SA entstanden ist, ist nicht umfangreich genug. Es musste also ein neues, fl\"achenm\"assig erweitertes Modell erstellt werden. Diese Aufgabe wurde vom Student Claudio Gall \"ubernommen. Totaler Aufwand betrug 20 Arbeitsstunden.


\section{Zeitmanagement}
Pro Student standen 360 Stunden f\"ur die Bachelorarbeit zur Verf\"ugung. Das ergibt ein Gesamtbudget von 720 Stunden. In der folgenden Grafik wird die Ist-Zeit dargestellt:
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{Bilder/Zeit.png}
	\caption{\"Ubersicht Ist-Aufwand}
	\label{fig:Zeitaufwand}
\end{figure}
%Printscreen von Toggle

